Astus ette kirriko mõisa kärner Juhhan Rey ja andis üllesse ja käskis Protokolli ramatusse selle Protokolli peale üllesse kirjotada, mis 16mal Junil s.a. üllesse kirjotud on, et kirriko mõisa kubjas ükskord talwe üks ösi mõisa lauda pealt laudasi mahha aianud ja Tarto omma Maia jure winud, ja se aegne mõisa karjamees Jürri Luthus ja karja naene kes praego Eigstwerres ellab, temmale sedda ösi ütlema tulnud, ja Härrale käsknud üllesse anda, mis temma agga mitte ei olle tohtinud, sest et kubjas ennast nenda sammo kui Herra üttelnud ollema.
Astus ette se aegne wanna kubja J. Niggulsi pois Karel Rõsentahl ja andis üllesse, et temma üks kord Addawerre weskile sadetud ja üks kolme wakkane mõisa nisso kott weski lae peale jänud, ja kui temma koio tulnud, on se mõisa kott sealt ärra kaddunud, ning et temmal se hirm olnud selle ülle et ehk mõnni selle kotti ümber wahhetanud ehk ärra warrastanud, küssinud temma tüdruko käest järrele ja kuulnud, et  kubjas ja temma naene selle kotti on ärra jahwatanud.
Kubjas J. Nigguls wastab selle peale, et temma kül laudo wankritega on Tarto winud, agga mitte talwe egga mõisa laudo. Et nüüd koggokonnakohhus sedda essimest Protokolli sest 16: Junist kihhelkonnakohtole palwega mõistmisseks saatis, nendasammo sadab ka koggokonnakohhus sedda Protokolli palwega Keiserlikko Pernu V Kihhelkonnakohtule järrele kulamisseks ja mõistmisseks, pallub  agga seal jures wägga, et agga need, kes süüdlassed sawad leitud trahwitud sawad.
Peakohtomees: Jaak Kukmann
Kohtomees: Ado Lagus. XXX
      dito         Karel Malkin. XXX
      dito         Hans Riisk. XXX
Wallawannem: Rein Kopp
